古埃及文明 4231 古做攻中 可行嗎？

好似未試過 唔知效果點？

如果一早咁排 可能唔駛買vid

Vvd

冇vvd冇alisson撚贏到英超咩

嗰陣古做緊鋒
點同

應該會中路塞車，先勿論古天奴單薄身型打攻中會輸蝕。

另外中場個攻守平衡同work rate會低咗，兩中場cover唔到兩邊閘位後上留下嘅空位；就算補到位，防線前中路位會冇咗道屏障。

當然前提係有古嘅話利記都依然會重視兩閘進攻

古天奴巴塞、巴西、拜仁都做攻中，都冇嘢
閘企前啲 沙拿文尼企後啲得唔得？

咁古可以多啲中場補位

賣到億幾點解唔賣 古又唔係真係勁到值呢個價
利嗰陣後防同龍膠撚到爆炸要錢補強留古做乜

可能當時未發現佢打到攻中

巴西國家隊好大程度係就尼馬而踢中間位，而事實上佢都唔少比賽係打左翼；另外球會方面，佢喺利記/巴塞就大部分時間打左翼（尤其佢表現好嗰幾年），上季拜仁後尾都係踢左翼多。

另外，沙拿、文尼兩個喺陣地戰多數會內收，繼而造成對手四人防線收窄，噉兩閘先會有更多空位後上。所以我先話古天奴重喺度、而又照本身踢法嘅話中路會塞車，而沙、文兩個回撤太後又會冇咗拉窄對方四人防線嘅作用。

噉對佢workrate要求大之餘，其實拉到佢位置咁遠離對手嘅final third係浪費咗佢嘅創造性、禁區頂攻門嘅能力，噉樣倒不如搵個workrate好㗎啦

其實佢喺國米時期係打攻中多，而羅渣士買佢番嚟就應該有考察過佢、知佢本身踢開乜。

只不過古呢類技術型中場喺現今足球防守配置打正中間係好蝕底，尤其喺英超咁講求身體碰撞嘅聯賽（除非係體能、身型唔差嘅攻中，例如De Bruyne, Bruno，不過佢哋兩個都係周圍走），所以近十年嘅「攻中型」球員多數會攞喺邊路，旨在受少啲防守壓力。